---
layout: post
title: å¸¸è§ç”Ÿæˆå‡½æ•°
subtitle: 
date: 2020-6-13
author: yanghong
header-img: images/cover/17.jpg
tags: é«˜æ•° æ•°å­¦ 
---



ç¦»æ•£æ•°å­¦é‡Œæœ‰ç”¨åˆ°ï¼Œç®—æ³•é¢˜é‡Œä¹Ÿæœ‰ç”¨åˆ°ã€‚ç°åœ¨é«˜æ•°è¦è€ƒè¿™ä¸ªäº†è€Œæˆ‘è¿˜æ˜¯ä¸ä¼šğŸ˜¨

---

$$
\begin{align*}
	e^x =& 1+x+ \frac 1{2!}x^2 + \dots + \frac 1{n!} x^n + \dots\\=
	&\sum_{n=0}^\infty \frac{1}{n!}x^n
\end{align*}
$$

$$
\begin{align*}
\ln (1 + x) =& x- \frac 12 x^2 + \frac 13 x^3 + \dots + \frac{(-1)^n}{n+1}x^{n+1} \dots &\\=

&\sum_{n=1}^\infty \frac{(-1)^{n+1}}{n} x^n &x\in(-1,1]
\end{align*} 
$$

åˆ©ç”¨æ³°å‹’å…¬å¼ç›´æ¥å±•å¼€

---

$$
\begin{align*}
	\frac 1{1-x} &= \sum_{n=0}^\infty x^n &x\in (-1,1) 
\end{align*}
$$

æ³°å‹’å…¬å¼å±•å¼€



ä¸Šå¼æ±‚å¯¼å¾—:


$$
\begin{align*}
\frac{1}{(1-x)^2} &= \sum_{n=0}^\infty (n+1)x^n &x\in (-1,1)
\end{align*}
$$


ä¸€ä¸ªç³»æ•°ä¹˜ä¸Š $x^n$ è¿˜æ˜¯æŒºå¸¸è§çš„



ç„¶åå°±æ˜¯ä¸åœçš„æ±‚å¯¼ï¼š


$$
\begin{align*}
(m-1)!\frac{1}{(1-x)^m} &= \sum_{n=0}^\infty \frac{(n+m-1)!}{n!}x^n\\

\frac{1}{(1-x)^m} &= \sum_{n=0}^\infty \frac{(n+m-1)!}{n!(m-1)!}x^n\\

&=\sum_{n=0}^\infty \binom{n+m-1}{n} x^n
\end{align*}
$$


ä»€ä¹ˆå˜›ï¼Œè¿˜æŒºçœ¼ç†Ÿçš„ã€‚

ç„¶åå°±æ˜¯ä¸€æ³¢ä»£æ¢ï¼Œå°±æ˜¯ hapegm è®²çš„ä¸œè¥¿äº†ï¼š


$$
\begin{align*}
(1+x)^m &= \sum_{n=0}^\infty \binom{m}{n} x^n
\end{align*}
$$


(æ³¨æ„ä¸€ä¸‹ç¬¦å·)

ç”šè‡³ä¸éœ€è¦ $m$ æ˜¯æ•´æ•°ï¼Œå¦™å•Š



---

$$
\begin{align*}

\sin x &= x - \frac{x^3}{3!} + \frac{x^5}{5!} - \frac{x^7}{7!} +\dots 

=\sum_{n=0}^\infty \frac{(-1)^n}{(2n+1)!}x ^{2n+1}\\

\cos x &= 1 - \frac{x^2}{2!} + \frac{x^4}{4!} - \frac{x^6}{6!} +\dots

=\sum_{n=0}^\infty \frac{(-1)^n}{(2n)!}x^{2n}\\

\arctan x &=

x-\frac{x^3}{3} +\frac{x^5}{5} - \frac{x^7}{7} + \dots
=\sum_{n=0}^\infty \frac{(-1)^n}{2n+1} x^{2n+1}

\end{align*}
$$

å…¶ä»–çš„ä¸‰è§’å‡½æ•°æ„Ÿè§‰éƒ½æŒºå¤æ‚çš„



